 22:29,  5 марта 2019
В России рассказали опривлечении орлов кборьбе сбеспилотниками
В России рассказали о способе сбить гражданский беспилотник с помощью орлов. Об этом заявил представитель министерства внутренних дел Давид Громов, передает РИА Новости.«Есть (…) метод использования птиц, орлов. Это серьезно, это натасканная птица, которая может сбивать дрон и приземляться с ним», — рассказал он.Помимо этого способа, специалисты могут сбивать дроны при помощи специальной сети, другого беспилотника, а также подавлением радиосигнала от оператора.По словам начальника управления Росавиации Сергея Мартыненко, в России стремительно увеличилось число полетов дронов. Так, в 2016 году эксперты зафиксировали 16,7 тысячи полетов, в 2017 — около 33 тысяч, а в 2018 — 52,5 тысячи полетов. Вместе с этим увеличилось и количество нарушений — в 2018 году насчитали 110 случаев.В январе сообщалось о разработке законопроекта, регулирующего использование беспилотных воздушных судов в ходе массовых мероприятий. В частности, авторы документа предлагают наделить сотрудников Росгвардии, ФСБ, МВД и ФСО правом уничтожать дроны во время митингов. По их мнению, места массового скопления граждан оказываются беззащитными перед возможными угрозами, связанными с использованием беспилотников.
